{
  "surah_id": "76",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "76:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ أَتَىٰ عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ حِينٌ مِّنَ ٱلدَّهْرِ لَمْ يَكُن شَيْـًٔا مَّذْكُورًا",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "عَلَيْكَ",
            "كَانَ",
            "وَمُلْكًا"
          ],
          "translation": "Has"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "هَلْ _____ عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ حِينٌ مِّنَ ٱلدَّهْرِ لَمْ يَكُن شَيْـًٔا مَّذْكُورًا",
          "answer": "أَتَىٰ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "أَتَىٰ",
            "إِنَّ",
            "وِلْدَٰنٌ"
          ],
          "translation": "(there) come"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "هَلْ أَتَىٰ _____ ٱلْإِنسَٰنِ حِينٌ مِّنَ ٱلدَّهْرِ لَمْ يَكُن شَيْـًٔا مَّذْكُورًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "بِٱلنَّذْرِ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَأْسٍ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "هَلْ أَتَىٰ عَلَى _____ حِينٌ مِّنَ ٱلدَّهْرِ لَمْ يَكُن شَيْـًٔا مَّذْكُورًا",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنِ",
          "options": [
            "لِوَجْهِ",
            "ﰗ",
            "وَلَقَّىٰهُمْ",
            "ٱلْإِنسَٰنِ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "هَلْ أَتَىٰ عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ _____ مِّنَ ٱلدَّهْرِ لَمْ يَكُن شَيْـًٔا مَّذْكُورًا",
          "answer": "حِينٌ",
          "options": [
            "أَسْرَهُمْ",
            "حِينٌ",
            "ﰆ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "a period"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "هَلْ أَتَىٰ عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ حِينٌ _____ ٱلدَّهْرِ لَمْ يَكُن شَيْـًٔا مَّذْكُورًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "شَاكِرًا",
            "يَوْمًا",
            "ثَقِيلًا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "هَلْ أَتَىٰ عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ حِينٌ مِّنَ _____ لَمْ يَكُن شَيْـًٔا مَّذْكُورًا",
          "answer": "ٱلدَّهْرِ",
          "options": [
            "ٱلدَّهْرِ",
            "أَتَىٰ",
            "تَذْلِيلًا",
            "ظِلَٰلُهَا"
          ],
          "translation": "time"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "هَلْ أَتَىٰ عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ حِينٌ مِّنَ ٱلدَّهْرِ _____ يَكُن شَيْـًٔا مَّذْكُورًا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عَلَيْهِم",
            "لَمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "هَلْ أَتَىٰ عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ حِينٌ مِّنَ ٱلدَّهْرِ لَمْ _____ شَيْـًٔا مَّذْكُورًا",
          "answer": "يَكُن",
          "options": [
            "مِزَاجُهَا",
            "وَأَغْلَٰلًا",
            "يَكُن",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "he was"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "هَلْ أَتَىٰ عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ حِينٌ مِّنَ ٱلدَّهْرِ لَمْ يَكُن _____ مَّذْكُورًا",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "وَأَصِيلًا",
            "عَبُوسًا",
            "مَّشْكُورًا"
          ],
          "translation": "a thing"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "هَلْ أَتَىٰ عَلَى ٱلْإِنسَٰنِ حِينٌ مِّنَ ٱلدَّهْرِ لَمْ يَكُن شَيْـًٔا _____",
          "answer": "مَّذْكُورًا",
          "options": [
            "بِٱلنَّذْرِ",
            "وَمَا",
            "مَّذْكُورًا",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "mentioned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "76:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِن نُّطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَّبْتَلِيهِ فَجَعَلْنَٰهُ سَمِيعًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ﰋ",
            "لَمْ",
            "ﰌ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "إِنَّا _____ ٱلْإِنسَٰنَ مِن نُّطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَّبْتَلِيهِ فَجَعَلْنَٰهُ سَمِيعًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "نَعِيمًا",
            "جَزَآءً",
            "وَسَعِيرًا"
          ],
          "translation": "[We] created"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "إِنَّا خَلَقْنَا _____ مِن نُّطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَّبْتَلِيهِ فَجَعَلْنَٰهُ سَمِيعًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "كَفُورًا",
            "مِسْكِينًا",
            "يُحِبُّونَ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "إِنَّا خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ _____ نُّطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَّبْتَلِيهِ فَجَعَلْنَٰهُ سَمِيعًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰒ",
            "ﰗ",
            "طَهُورًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "إِنَّا خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِن _____ أَمْشَاجٍ نَّبْتَلِيهِ فَجَعَلْنَٰهُ سَمِيعًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "نُّطْفَةٍ",
          "options": [
            "تَذْكِرَةٌ",
            "كَأْسٍ",
            "أَعْتَدْنَا",
            "نُّطْفَةٍ"
          ],
          "translation": "a semen-drop"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "إِنَّا خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِن نُّطْفَةٍ _____ نَّبْتَلِيهِ فَجَعَلْنَٰهُ سَمِيعًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "أَمْشَاجٍ",
          "options": [
            "أَمْشَاجٍ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مُسْتَطِيرًا",
            "وَحُلُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "a mixture"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "إِنَّا خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِن نُّطْفَةٍ أَمْشَاجٍ _____ فَجَعَلْنَٰهُ سَمِيعًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "نَّبْتَلِيهِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بَدَّلْنَآ",
            "نَّبْتَلِيهِ",
            "وَٱذْكُرِ"
          ],
          "translation": "(that) We test him"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "إِنَّا خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِن نُّطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَّبْتَلِيهِ _____ سَمِيعًۢا بَصِيرًا",
          "answer": "فَجَعَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَحُلُّوٓا۟",
            "مِن",
            "فَجَعَلْنَٰهُ",
            "أَمْشَاجٍ"
          ],
          "translation": "so We made (for) him"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "إِنَّا خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِن نُّطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَّبْتَلِيهِ فَجَعَلْنَٰهُ _____ بَصِيرًا",
          "answer": "سَمِيعًۢا",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "شَرُّهُۥ",
            "وَدَانِيَةً",
            "سَمِيعًۢا"
          ],
          "translation": "hearing"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "إِنَّا خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِن نُّطْفَةٍ أَمْشَاجٍ نَّبْتَلِيهِ فَجَعَلْنَٰهُ سَمِيعًۢا _____",
          "answer": "بَصِيرًا",
          "options": [
            "هَدَيْنَٰهُ",
            "سَعْيُكُم",
            "ٱللَّهُ",
            "بَصِيرًا"
          ],
          "translation": "and sight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "76:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 22,
          "question": "_____ هَدَيْنَٰهُ ٱلسَّبِيلَ إِمَّا شَاكِرًا وَإِمَّا كَفُورًا",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "هَٰذِهِۦ",
            "وَلَا",
            "وَأَصِيلًا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "إِنَّا _____ ٱلسَّبِيلَ إِمَّا شَاكِرًا وَإِمَّا كَفُورًا",
          "answer": "هَدَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "زَمْهَرِيرًا",
            "يُدْخِلُ",
            "رَأَيْتَ",
            "هَدَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "guided him"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "إِنَّا هَدَيْنَٰهُ _____ إِمَّا شَاكِرًا وَإِمَّا كَفُورًا",
          "answer": "ٱلسَّبِيلَ",
          "options": [
            "نَّبْتَلِيهِ",
            "وَيَتِيمًا",
            "وَمَا",
            "ٱلسَّبِيلَ"
          ],
          "translation": "(to) the way"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "إِنَّا هَدَيْنَٰهُ ٱلسَّبِيلَ _____ شَاكِرًا وَإِمَّا كَفُورًا",
          "answer": "إِمَّا",
          "options": [
            "سَلَٰسِلَا۟",
            "كَانَ",
            "إِمَّا",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "whether"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "إِنَّا هَدَيْنَٰهُ ٱلسَّبِيلَ إِمَّا _____ وَإِمَّا كَفُورًا",
          "answer": "شَاكِرًا",
          "options": [
            "شَاكِرًا",
            "ٱلدَّهْرِ",
            "بَصِيرًا",
            "سَمِيعًۢا"
          ],
          "translation": "(he) be grateful"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "إِنَّا هَدَيْنَٰهُ ٱلسَّبِيلَ إِمَّا شَاكِرًا _____ كَفُورًا",
          "answer": "وَإِمَّا",
          "options": [
            "فَٱصْبِرْ",
            "وَسَعِيرًا",
            "خُضْرٌ",
            "وَإِمَّا"
          ],
          "translation": "and whether"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "إِنَّا هَدَيْنَٰهُ ٱلسَّبِيلَ إِمَّا شَاكِرًا وَإِمَّا _____",
          "answer": "كَفُورًا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "سَلْسَبِيلًا",
            "قَوَارِيرَا۟",
            "كَفُورًا"
          ],
          "translation": "(he) be ungrateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "76:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 29,
          "question": "_____ أَعْتَدْنَا لِلْكَٰفِرِينَ سَلَٰسِلَا۟ وَأَغْلَٰلًا وَسَعِيرًا",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "تُسَمَّىٰ",
            "كَبِيرًا",
            "فَٱصْبِرْ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "إِنَّآ _____ لِلْكَٰفِرِينَ سَلَٰسِلَا۟ وَأَغْلَٰلًا وَسَعِيرًا",
          "answer": "أَعْتَدْنَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "أَن",
            "أَعْتَدْنَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "[We] have prepared"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "إِنَّآ أَعْتَدْنَا _____ سَلَٰسِلَا۟ وَأَغْلَٰلًا وَسَعِيرًا",
          "answer": "لِلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "رَأَيْتَ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "وَيُطْعِمُونَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "for the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلْكَٰفِرِينَ _____ وَأَغْلَٰلًا وَسَعِيرًا",
          "answer": "سَلَٰسِلَا۟",
          "options": [
            "مُسْتَطِيرًا",
            "سَلَٰسِلَا۟",
            "وَيُسْقَوْنَ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "chains"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلْكَٰفِرِينَ سَلَٰسِلَا۟ _____ وَسَعِيرًا",
          "answer": "وَأَغْلَٰلًا",
          "options": [
            "بِـَٔانِيَةٍ",
            "فَٱصْبِرْ",
            "وَأَغْلَٰلًا",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "and shackles"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلْكَٰفِرِينَ سَلَٰسِلَا۟ وَأَغْلَٰلًا _____",
          "answer": "وَسَعِيرًا",
          "options": [
            "كَأْسٍ",
            "وَسَعِيرًا",
            "تَشَآءُونَ",
            "تَبْدِيلًا"
          ],
          "translation": "and a Blazing Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "76:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 35,
          "question": "_____ ٱلْأَبْرَارَ يَشْرَبُونَ مِن كَأْسٍ كَانَ مِزَاجُهَا كَافُورًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَلِيمًۢا",
            "لِحُكْمِ",
            "سَعْيُكُم"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "إِنَّ _____ يَشْرَبُونَ مِن كَأْسٍ كَانَ مِزَاجُهَا كَافُورًا",
          "answer": "ٱلْأَبْرَارَ",
          "options": [
            "فِضَّةٍ",
            "ﰅ",
            "زَمْهَرِيرًا",
            "ٱلْأَبْرَارَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "إِنَّ ٱلْأَبْرَارَ _____ مِن كَأْسٍ كَانَ مِزَاجُهَا كَافُورًا",
          "answer": "يَشْرَبُونَ",
          "options": [
            "وَأَغْلَٰلًا",
            "كَانَ",
            "يَشْرَبُونَ",
            "نَّبْتَلِيهِ"
          ],
          "translation": "will drink"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "إِنَّ ٱلْأَبْرَارَ يَشْرَبُونَ _____ كَأْسٍ كَانَ مِزَاجُهَا كَافُورًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يُحِبُّونَ",
            "بِٱلنَّذْرِ",
            "مِن",
            "سُندُسٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "إِنَّ ٱلْأَبْرَارَ يَشْرَبُونَ مِن _____ كَانَ مِزَاجُهَا كَافُورًا",
          "answer": "كَأْسٍ",
          "options": [
            "كَأْسٍ",
            "خَلَقْنَا",
            "كَبِيرًا",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "a cup"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "إِنَّ ٱلْأَبْرَارَ يَشْرَبُونَ مِن كَأْسٍ _____ مِزَاجُهَا كَافُورًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَانَ",
            "رَحْمَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "إِنَّ ٱلْأَبْرَارَ يَشْرَبُونَ مِن كَأْسٍ كَانَ _____ كَافُورًا",
          "answer": "مِزَاجُهَا",
          "options": [
            "مِزَاجُهَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "شَمْسًا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "its mixture"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "إِنَّ ٱلْأَبْرَارَ يَشْرَبُونَ مِن كَأْسٍ كَانَ مِزَاجُهَا _____",
          "answer": "كَافُورًا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "كَافُورًا",
            "حِينٌ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "(of) Kafur"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "76:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 43,
          "question": "_____ يَشْرَبُ بِهَا عِبَادُ ٱللَّهِ يُفَجِّرُونَهَا تَفْجِيرًا",
          "answer": "عَيْنًا",
          "options": [
            "فِضَّةٍ",
            "عَيْنًا",
            "لَهُمْ",
            "تَقْدِيرًا"
          ],
          "translation": "A spring "
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "عَيْنًا _____ بِهَا عِبَادُ ٱللَّهِ يُفَجِّرُونَهَا تَفْجِيرًا",
          "answer": "يَشْرَبُ",
          "options": [
            "مُّتَّكِـِٔينَ",
            "فِضَّةٍ",
            "يَشْرَبُ",
            "تَذْلِيلًا"
          ],
          "translation": "will drink"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "عَيْنًا يَشْرَبُ _____ عِبَادُ ٱللَّهِ يُفَجِّرُونَهَا تَفْجِيرًا",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ثَقِيلًا",
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "كَانَ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "عَيْنًا يَشْرَبُ بِهَا _____ ٱللَّهِ يُفَجِّرُونَهَا تَفْجِيرًا",
          "answer": "عِبَادُ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمِ",
            "عِبَادُ",
            "كَانَ",
            "لِحُكْمِ"
          ],
          "translation": "(the) slaves"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "عَيْنًا يَشْرَبُ بِهَا عِبَادُ _____ يُفَجِّرُونَهَا تَفْجِيرًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "خَلَقْنَٰهُمْ",
            "ﰖ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "عَيْنًا يَشْرَبُ بِهَا عِبَادُ ٱللَّهِ _____ تَفْجِيرًا",
          "answer": "يُفَجِّرُونَهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "مُسْتَطِيرًا",
            "يُفَجِّرُونَهَا",
            "وَأَكْوَابٍ"
          ],
          "translation": "causing it to gush forth"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "عَيْنًا يَشْرَبُ بِهَا عِبَادُ ٱللَّهِ يُفَجِّرُونَهَا _____",
          "answer": "تَفْجِيرًا",
          "options": [
            "مَّنثُورًا",
            "ﰊ",
            "تَفْجِيرًا",
            "ٱلْأَرَآئِكِ"
          ],
          "translation": "abundantly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "76:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 50,
          "question": "_____ بِٱلنَّذْرِ وَيَخَافُونَ يَوْمًا كَانَ شَرُّهُۥ مُسْتَطِيرًا",
          "answer": "يُوفُونَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "يُوفُونَ",
            "ثَقِيلًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "They fulfill"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "يُوفُونَ _____ وَيَخَافُونَ يَوْمًا كَانَ شَرُّهُۥ مُسْتَطِيرًا",
          "answer": "بِٱلنَّذْرِ",
          "options": [
            "وَإِمَّا",
            "وَٱذْكُرِ",
            "بِٱلنَّذْرِ",
            "زَنجَبِيلًا"
          ],
          "translation": "the vows"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "يُوفُونَ بِٱلنَّذْرِ _____ يَوْمًا كَانَ شَرُّهُۥ مُسْتَطِيرًا",
          "answer": "وَيَخَافُونَ",
          "options": [
            "وَيَخَافُونَ",
            "كَانَ",
            "رَبُّهُمْ",
            "ءَاثِمًا"
          ],
          "translation": "and fear"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "يُوفُونَ بِٱلنَّذْرِ وَيَخَافُونَ _____ كَانَ شَرُّهُۥ مُسْتَطِيرًا",
          "answer": "يَوْمًا",
          "options": [
            "ﰛ",
            "ءَاثِمًا",
            "يَوْمًا",
            "وَإِمَّا"
          ],
          "translation": "a Day "
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "يُوفُونَ بِٱلنَّذْرِ وَيَخَافُونَ يَوْمًا _____ شَرُّهُۥ مُسْتَطِيرًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ءَاثِمًا",
            "ﰀ",
            "خَلَقْنَٰهُمْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(which) is"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "يُوفُونَ بِٱلنَّذْرِ وَيَخَافُونَ يَوْمًا كَانَ _____ مُسْتَطِيرًا",
          "answer": "شَرُّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْعَاجِلَةَ",
            "فَجَعَلْنَٰهُ",
            "فِى",
            "شَرُّهُۥ"
          ],
          "translation": "its evil"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "يُوفُونَ بِٱلنَّذْرِ وَيَخَافُونَ يَوْمًا كَانَ شَرُّهُۥ _____",
          "answer": "مُسْتَطِيرًا",
          "options": [
            "مِن",
            "شَيْـًٔا",
            "مُسْتَطِيرًا",
            "صَبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "widespread"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "76:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 57,
          "question": "_____ ٱلطَّعَامَ عَلَىٰ حُبِّهِۦ مِسْكِينًا وَيَتِيمًا وَأَسِيرًا",
          "answer": "وَيُطْعِمُونَ",
          "options": [
            "مُّخَلَّدُونَ",
            "خَلَقْنَٰهُمْ",
            "وَيُطْعِمُونَ",
            "حَكِيمًا"
          ],
          "translation": "And they feed"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَيُطْعِمُونَ _____ عَلَىٰ حُبِّهِۦ مِسْكِينًا وَيَتِيمًا وَأَسِيرًا",
          "answer": "ٱلطَّعَامَ",
          "options": [
            "وَحُلُّوٓا۟",
            "ٱلطَّعَامَ",
            "رَأَيْتَهُمْ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "the food"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَيُطْعِمُونَ ٱلطَّعَامَ _____ حُبِّهِۦ مِسْكِينًا وَيَتِيمًا وَأَسِيرًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَىٰ",
            "ثَقِيلًا"
          ],
          "translation": "in spite of"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَيُطْعِمُونَ ٱلطَّعَامَ عَلَىٰ _____ مِسْكِينًا وَيَتِيمًا وَأَسِيرًا",
          "answer": "حُبِّهِۦ",
          "options": [
            "نَضْرَةً",
            "رَبُّهُمْ",
            "لَهُمْ",
            "حُبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "love (for) it"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَيُطْعِمُونَ ٱلطَّعَامَ عَلَىٰ حُبِّهِۦ _____ وَيَتِيمًا وَأَسِيرًا",
          "answer": "مِسْكِينًا",
          "options": [
            "قَوَارِيرَا۟",
            "مِسْكِينًا",
            "مِن",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "(to the) needy"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَيُطْعِمُونَ ٱلطَّعَامَ عَلَىٰ حُبِّهِۦ مِسْكِينًا _____ وَأَسِيرًا",
          "answer": "وَيَتِيمًا",
          "options": [
            "ﰏ",
            "شَيْـًٔا",
            "وَيَتِيمًا",
            "تُسَمَّىٰ"
          ],
          "translation": "and (the) orphan"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَيُطْعِمُونَ ٱلطَّعَامَ عَلَىٰ حُبِّهِۦ مِسْكِينًا وَيَتِيمًا _____",
          "answer": "وَأَسِيرًا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بَدَّلْنَآ",
            "وَأَسِيرًا",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "and (the) captive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "76:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 64,
          "question": "_____ نُطْعِمُكُمْ لِوَجْهِ ٱللَّهِ لَا نُرِيدُ مِنكُمْ جَزَآءً وَلَا شُكُورًا",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "رَبُّهُمْ",
            "وَسَقَىٰهُمْ",
            "ﰎ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "إِنَّمَا _____ لِوَجْهِ ٱللَّهِ لَا نُرِيدُ مِنكُمْ جَزَآءً وَلَا شُكُورًا",
          "answer": "نُطْعِمُكُمْ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "نُطْعِمُكُمْ",
            "وَسَبِّحْهُ",
            "صَبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "we feed you"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "إِنَّمَا نُطْعِمُكُمْ _____ ٱللَّهِ لَا نُرِيدُ مِنكُمْ جَزَآءً وَلَا شُكُورًا",
          "answer": "لِوَجْهِ",
          "options": [
            "نَّبْتَلِيهِ",
            "لِوَجْهِ",
            "وَكَانَ",
            "أَعْتَدْنَا"
          ],
          "translation": "for (the) Countenance"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "إِنَّمَا نُطْعِمُكُمْ لِوَجْهِ _____ لَا نُرِيدُ مِنكُمْ جَزَآءً وَلَا شُكُورًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "إِلَىٰ",
            "ﰘ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "إِنَّمَا نُطْعِمُكُمْ لِوَجْهِ ٱللَّهِ _____ نُرِيدُ مِنكُمْ جَزَآءً وَلَا شُكُورًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "عَٰلِيَهُمْ",
            "لَا",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "إِنَّمَا نُطْعِمُكُمْ لِوَجْهِ ٱللَّهِ لَا _____ مِنكُمْ جَزَآءً وَلَا شُكُورًا",
          "answer": "نُرِيدُ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "يَوْمًا",
            "نُرِيدُ",
            "شِئْنَا"
          ],
          "translation": "we desire"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "إِنَّمَا نُطْعِمُكُمْ لِوَجْهِ ٱللَّهِ لَا نُرِيدُ _____ جَزَآءً وَلَا شُكُورًا",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مِنكُمْ",
            "فِضَّةٍ",
            "رَأَيْتَ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "إِنَّمَا نُطْعِمُكُمْ لِوَجْهِ ٱللَّهِ لَا نُرِيدُ مِنكُمْ _____ وَلَا شُكُورًا",
          "answer": "جَزَآءً",
          "options": [
            "لَا",
            "وَٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ﰆ",
            "جَزَآءً"
          ],
          "translation": "any reward"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "إِنَّمَا نُطْعِمُكُمْ لِوَجْهِ ٱللَّهِ لَا نُرِيدُ مِنكُمْ جَزَآءً _____ شُكُورًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "تَنزِيلًا",
            "وَلَا",
            "إِلَىٰ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "إِنَّمَا نُطْعِمُكُمْ لِوَجْهِ ٱللَّهِ لَا نُرِيدُ مِنكُمْ جَزَآءً وَلَا _____",
          "answer": "شُكُورًا",
          "options": [
            "تُسَمَّىٰ",
            "ٱللَّهَ",
            "شُكُورًا",
            "وَٱذْكُرِ"
          ],
          "translation": "thanks"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "76:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 74,
          "question": "_____ نَخَافُ مِن رَّبِّنَا يَوْمًا عَبُوسًا قَمْطَرِيرًا",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "صَبَرُوا۟",
            "يَوْمًا",
            "قُطُوفُهَا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "إِنَّا _____ مِن رَّبِّنَا يَوْمًا عَبُوسًا قَمْطَرِيرًا",
          "answer": "نَخَافُ",
          "options": [
            "عَيْنًا",
            "لُؤْلُؤًا",
            "نَخَافُ",
            "مِسْكِينًا"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "إِنَّا نَخَافُ _____ رَّبِّنَا يَوْمًا عَبُوسًا قَمْطَرِيرًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَأَصِيلًا",
            "مِن",
            "مِزَاجُهَا",
            "عَبُوسًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "إِنَّا نَخَافُ مِن _____ يَوْمًا عَبُوسًا قَمْطَرِيرًا",
          "answer": "رَّبِّنَا",
          "options": [
            "حَكِيمًا",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "رَّبِّنَا",
            "وَسَعِيرًا"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "إِنَّا نَخَافُ مِن رَّبِّنَا _____ عَبُوسًا قَمْطَرِيرًا",
          "answer": "يَوْمًا",
          "options": [
            "وَسَعِيرًا",
            "يَوْمًا",
            "وَلَا",
            "جَنَّةً"
          ],
          "translation": "a Day "
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "إِنَّا نَخَافُ مِن رَّبِّنَا يَوْمًا _____ قَمْطَرِيرًا",
          "answer": "عَبُوسًا",
          "options": [
            "بِـَٔانِيَةٍ",
            "عَبُوسًا",
            "عَلَىٰ",
            "خَلَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "harsh"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "إِنَّا نَخَافُ مِن رَّبِّنَا يَوْمًا عَبُوسًا _____",
          "answer": "قَمْطَرِيرًا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "ﰚ",
            "طَهُورًا",
            "قَمْطَرِيرًا"
          ],
          "translation": "and distressful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "76:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 81,
          "question": "_____ ٱللَّهُ شَرَّ ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمِ وَلَقَّىٰهُمْ نَضْرَةً وَسُرُورًا",
          "answer": "فَوَقَىٰهُمُ",
          "options": [
            "أَن",
            "فَوَقَىٰهُمُ",
            "زَنجَبِيلًا",
            "جَزَآءً"
          ],
          "translation": "But will protect them"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "فَوَقَىٰهُمُ _____ شَرَّ ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمِ وَلَقَّىٰهُمْ نَضْرَةً وَسُرُورًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "كَأْسًا",
            "وَرَآءَهُمْ",
            "بَصِيرًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "فَوَقَىٰهُمُ ٱللَّهُ _____ ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمِ وَلَقَّىٰهُمْ نَضْرَةً وَسُرُورًا",
          "answer": "شَرَّ",
          "options": [
            "وَمُلْكًا",
            "ٱلْيَوْمِ",
            "ﰅ",
            "شَرَّ"
          ],
          "translation": "(from the) evil"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "فَوَقَىٰهُمُ ٱللَّهُ شَرَّ _____ ٱلْيَوْمِ وَلَقَّىٰهُمْ نَضْرَةً وَسُرُورًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "إِنَّمَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "بَصِيرًا"
          ],
          "translation": "(of) that"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "فَوَقَىٰهُمُ ٱللَّهُ شَرَّ ذَٰلِكَ _____ وَلَقَّىٰهُمْ نَضْرَةً وَسُرُورًا",
          "answer": "ٱلْيَوْمِ",
          "options": [
            "سَلْسَبِيلًا",
            "وَمِنَ",
            "ٱلْيَوْمِ",
            "رَحْمَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "Day"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "فَوَقَىٰهُمُ ٱللَّهُ شَرَّ ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمِ _____ نَضْرَةً وَسُرُورًا",
          "answer": "وَلَقَّىٰهُمْ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "وَلَقَّىٰهُمْ",
            "يُحِبُّونَ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "and will cause them to meet"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "فَوَقَىٰهُمُ ٱللَّهُ شَرَّ ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمِ وَلَقَّىٰهُمْ _____ وَسُرُورًا",
          "answer": "نَضْرَةً",
          "options": [
            "نَضْرَةً",
            "أَمْثَٰلَهُمْ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "radiance"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "فَوَقَىٰهُمُ ٱللَّهُ شَرَّ ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمِ وَلَقَّىٰهُمْ نَضْرَةً _____",
          "answer": "وَسُرُورًا",
          "options": [
            "حَسِبْتَهُمْ",
            "عَلَيْهِم",
            "مُّتَّكِـِٔينَ",
            "وَسُرُورًا"
          ],
          "translation": "and happiness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "76:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 89,
          "question": "_____ بِمَا صَبَرُوا۟ جَنَّةً وَحَرِيرًا",
          "answer": "وَجَزَىٰهُم",
          "options": [
            "وَجَزَىٰهُم",
            "ٱسْمَ",
            "مِن",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "And will reward them"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَجَزَىٰهُم _____ صَبَرُوا۟ جَنَّةً وَحَرِيرًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "وَرَآءَهُمْ",
            "عَلَيْكَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَجَزَىٰهُم بِمَا _____ جَنَّةً وَحَرِيرًا",
          "answer": "صَبَرُوا۟",
          "options": [
            "بِهَا",
            "صَبَرُوا۟",
            "لَا",
            "شَرُّهُۥ"
          ],
          "translation": "they were patient"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَجَزَىٰهُم بِمَا صَبَرُوا۟ _____ وَحَرِيرًا",
          "answer": "جَنَّةً",
          "options": [
            "ﰎ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "وَلَا",
            "جَنَّةً"
          ],
          "translation": "(with) a Garden"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَجَزَىٰهُم بِمَا صَبَرُوا۟ جَنَّةً _____",
          "answer": "وَحَرِيرًا",
          "options": [
            "وَحَرِيرًا",
            "سَبِيلًا",
            "زَمْهَرِيرًا",
            "نُرِيدُ"
          ],
          "translation": "and silk"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "76:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 94,
          "question": "_____ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ لَا يَرَوْنَ فِيهَا شَمْسًا وَلَا زَمْهَرِيرًا",
          "answer": "مُّتَّكِـِٔينَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "مُّتَّكِـِٔينَ",
            "مِنكُمْ",
            "كَفُورًا"
          ],
          "translation": "Reclining"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "مُّتَّكِـِٔينَ _____ عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ لَا يَرَوْنَ فِيهَا شَمْسًا وَلَا زَمْهَرِيرًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِى",
            "فِيهَا",
            "إِلَّآ",
            "وَيُسْقَوْنَ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا _____ ٱلْأَرَآئِكِ لَا يَرَوْنَ فِيهَا شَمْسًا وَلَا زَمْهَرِيرًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ﰀ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "عَلَى",
            "فِضَّةٍ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى _____ لَا يَرَوْنَ فِيهَا شَمْسًا وَلَا زَمْهَرِيرًا",
          "answer": "ٱلْأَرَآئِكِ",
          "options": [
            "مُسْتَطِيرًا",
            "ﰙ",
            "أَسْرَهُمْ",
            "ٱلْأَرَآئِكِ"
          ],
          "translation": "couches"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ _____ يَرَوْنَ فِيهَا شَمْسًا وَلَا زَمْهَرِيرًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلسَّبِيلَ",
            "مِن",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ لَا _____ فِيهَا شَمْسًا وَلَا زَمْهَرِيرًا",
          "answer": "يَرَوْنَ",
          "options": [
            "يَشَآءَ",
            "أَن",
            "تَقْدِيرًا",
            "يَرَوْنَ"
          ],
          "translation": "they will see"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ لَا يَرَوْنَ _____ شَمْسًا وَلَا زَمْهَرِيرًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "فِيهَا",
            "إِنَّ",
            "أَعَدَّ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ لَا يَرَوْنَ فِيهَا _____ وَلَا زَمْهَرِيرًا",
          "answer": "شَمْسًا",
          "options": [
            "شَمْسًا",
            "إِنَّ",
            "نَحْنُ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "sun"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ لَا يَرَوْنَ فِيهَا شَمْسًا _____ زَمْهَرِيرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فِيهَا",
            "ﰈ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ لَا يَرَوْنَ فِيهَا شَمْسًا وَلَا _____",
          "answer": "زَمْهَرِيرًا",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "زَمْهَرِيرًا",
            "إِنَّ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "freezing cold"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "76:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 104,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ ظِلَٰلُهَا وَذُلِّلَتْ قُطُوفُهَا تَذْلِيلًا",
          "answer": "وَدَانِيَةً",
          "options": [
            "وَدَانِيَةً",
            "تُسَمَّىٰ",
            "مَّذْكُورًا",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "And near"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَدَانِيَةً _____ ظِلَٰلُهَا وَذُلِّلَتْ قُطُوفُهَا تَذْلِيلًا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "عِبَادُ",
            "عَذَابًا",
            "زَنجَبِيلًا"
          ],
          "translation": "above them"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَدَانِيَةً عَلَيْهِمْ _____ وَذُلِّلَتْ قُطُوفُهَا تَذْلِيلًا",
          "answer": "ظِلَٰلُهَا",
          "options": [
            "قَمْطَرِيرًا",
            "ٱلطَّعَامَ",
            "ظِلَٰلُهَا",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "(are) its shades"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَدَانِيَةً عَلَيْهِمْ ظِلَٰلُهَا _____ قُطُوفُهَا تَذْلِيلًا",
          "answer": "وَذُلِّلَتْ",
          "options": [
            "وَذُلِّلَتْ",
            "وَحُلُّوٓا۟",
            "كَفُورًا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "and will hang low"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَدَانِيَةً عَلَيْهِمْ ظِلَٰلُهَا وَذُلِّلَتْ _____ تَذْلِيلًا",
          "answer": "قُطُوفُهَا",
          "options": [
            "قُطُوفُهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰁ",
            "رَأَيْتَ"
          ],
          "translation": "its cluster of fruits"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَدَانِيَةً عَلَيْهِمْ ظِلَٰلُهَا وَذُلِّلَتْ قُطُوفُهَا _____",
          "answer": "تَذْلِيلًا",
          "options": [
            "تَذْلِيلًا",
            "ﰈ",
            "تَذْكِرَةٌ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "dangling low"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "76:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 110,
          "question": "_____ عَلَيْهِم بِـَٔانِيَةٍ مِّن فِضَّةٍ وَأَكْوَابٍ كَانَتْ قَوَارِيرَا۠",
          "answer": "وَيُطَافُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "نَخَافُ",
            "وَيُطَافُ",
            "وَيُسْقَوْنَ"
          ],
          "translation": "And will be circulated"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَيُطَافُ _____ بِـَٔانِيَةٍ مِّن فِضَّةٍ وَأَكْوَابٍ كَانَتْ قَوَارِيرَا۠",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "قَدَّرُوهَا",
            "عَلَيْهِم",
            "يَوْمًا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَيُطَافُ عَلَيْهِم _____ مِّن فِضَّةٍ وَأَكْوَابٍ كَانَتْ قَوَارِيرَا۠",
          "answer": "بِـَٔانِيَةٍ",
          "options": [
            "وَدَانِيَةً",
            "بِـَٔانِيَةٍ",
            "نَّبْتَلِيهِ",
            "إِمَّا"
          ],
          "translation": "vessels"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَيُطَافُ عَلَيْهِم بِـَٔانِيَةٍ _____ فِضَّةٍ وَأَكْوَابٍ كَانَتْ قَوَارِيرَا۠",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "إِنَّ",
            "تَذْلِيلًا",
            "فَوَقَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَيُطَافُ عَلَيْهِم بِـَٔانِيَةٍ مِّن _____ وَأَكْوَابٍ كَانَتْ قَوَارِيرَا۠",
          "answer": "فِضَّةٍ",
          "options": [
            "شِئْنَا",
            "فِضَّةٍ",
            "ٱلْإِنسَٰنِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "silver"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَيُطَافُ عَلَيْهِم بِـَٔانِيَةٍ مِّن فِضَّةٍ _____ كَانَتْ قَوَارِيرَا۠",
          "answer": "وَأَكْوَابٍ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "ﰚ",
            "بِٱلنَّذْرِ",
            "وَأَكْوَابٍ"
          ],
          "translation": "and cups"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَيُطَافُ عَلَيْهِم بِـَٔانِيَةٍ مِّن فِضَّةٍ وَأَكْوَابٍ _____ قَوَارِيرَا۠",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "رَأَيْتَهُمْ",
            "كَانَتْ",
            "أَتَىٰ",
            "نَّبْتَلِيهِ"
          ],
          "translation": "(that) are"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَيُطَافُ عَلَيْهِم بِـَٔانِيَةٍ مِّن فِضَّةٍ وَأَكْوَابٍ كَانَتْ _____",
          "answer": "قَوَارِيرَا۠",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "يَوْمًا",
            "قَوَارِيرَا۠",
            "نَخَافُ"
          ],
          "translation": "(of) crystal"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "76:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 118,
          "question": "_____ مِن فِضَّةٍ قَدَّرُوهَا تَقْدِيرًا",
          "answer": "قَوَارِيرَا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "فَوَقَىٰهُمُ",
            "قَوَارِيرَا۟",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "Crystal-clear"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "قَوَارِيرَا۟ _____ فِضَّةٍ قَدَّرُوهَا تَقْدِيرًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بِمَا",
            "مِن",
            "وَٱذْكُرِ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "قَوَارِيرَا۟ مِن _____ قَدَّرُوهَا تَقْدِيرًا",
          "answer": "فِضَّةٍ",
          "options": [
            "شِئْنَا",
            "لَكُمْ",
            "فَٱسْجُدْ",
            "فِضَّةٍ"
          ],
          "translation": "silver"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "قَوَارِيرَا۟ مِن فِضَّةٍ _____ تَقْدِيرًا",
          "answer": "قَدَّرُوهَا",
          "options": [
            "فِى",
            "قَدَّرُوهَا",
            "قَوَارِيرَا۠",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "They will determine its"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "قَوَارِيرَا۟ مِن فِضَّةٍ قَدَّرُوهَا _____",
          "answer": "تَقْدِيرًا",
          "options": [
            "حِينٌ",
            "تَقْدِيرًا",
            "وَيُطَافُ",
            "بِٱلنَّذْرِ"
          ],
          "translation": "measure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "76:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 123,
          "question": "_____ فِيهَا كَأْسًا كَانَ مِزَاجُهَا زَنجَبِيلًا",
          "answer": "وَيُسْقَوْنَ",
          "options": [
            "قُطُوفُهَا",
            "ثِيَابُ",
            "وَيُسْقَوْنَ",
            "جَزَآءً"
          ],
          "translation": "And they will be given to drink"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَيُسْقَوْنَ _____ كَأْسًا كَانَ مِزَاجُهَا زَنجَبِيلًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "فِيهَا",
            "كَانَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَيُسْقَوْنَ فِيهَا _____ كَانَ مِزَاجُهَا زَنجَبِيلًا",
          "answer": "كَأْسًا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "مُّخَلَّدُونَ",
            "كَأْسًا",
            "وَسَقَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "a cup "
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَيُسْقَوْنَ فِيهَا كَأْسًا _____ مِزَاجُهَا زَنجَبِيلًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "رَّبِّنَا",
            "فَمَن",
            "كَانَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَيُسْقَوْنَ فِيهَا كَأْسًا كَانَ _____ زَنجَبِيلًا",
          "answer": "مِزَاجُهَا",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "مِزَاجُهَا",
            "حَكِيمًا",
            "سَمِيعًۢا"
          ],
          "translation": "its mixture"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَيُسْقَوْنَ فِيهَا كَأْسًا كَانَ مِزَاجُهَا _____",
          "answer": "زَنجَبِيلًا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰞ",
            "زَنجَبِيلًا",
            "فَٱسْجُدْ"
          ],
          "translation": "(of) Zanjabil"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "76:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 129,
          "question": "_____ فِيهَا تُسَمَّىٰ سَلْسَبِيلًا",
          "answer": "عَيْنًا",
          "options": [
            "عَيْنًا",
            "ٱلدَّهْرِ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "وَيُسْقَوْنَ"
          ],
          "translation": "A spring"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "عَيْنًا _____ تُسَمَّىٰ سَلْسَبِيلًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "شَمْسًا",
            "مَّذْكُورًا",
            "فِيهَا",
            "فَجَعَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "عَيْنًا فِيهَا _____ سَلْسَبِيلًا",
          "answer": "تُسَمَّىٰ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فِيهَا",
            "تُسَمَّىٰ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "named"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "عَيْنًا فِيهَا تُسَمَّىٰ _____",
          "answer": "سَلْسَبِيلًا",
          "options": [
            "سَلْسَبِيلًا",
            "رَبِّكَ",
            "وَشَدَدْنَآ",
            "ٱلسَّبِيلَ"
          ],
          "translation": "Salsabil"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "76:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 133,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ وِلْدَٰنٌ مُّخَلَّدُونَ إِذَا رَأَيْتَهُمْ حَسِبْتَهُمْ لُؤْلُؤًا مَّنثُورًا",
          "answer": "وَيَطُوفُ",
          "options": [
            "مُّخَلَّدُونَ",
            "حَكِيمًا",
            "وَيَطُوفُ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "And will circulate"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَيَطُوفُ _____ وِلْدَٰنٌ مُّخَلَّدُونَ إِذَا رَأَيْتَهُمْ حَسِبْتَهُمْ لُؤْلُؤًا مَّنثُورًا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ٱلطَّعَامَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﰄ",
            "نُرِيدُ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ _____ مُّخَلَّدُونَ إِذَا رَأَيْتَهُمْ حَسِبْتَهُمْ لُؤْلُؤًا مَّنثُورًا",
          "answer": "وِلْدَٰنٌ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "يَرَوْنَ",
            "حَسِبْتَهُمْ",
            "وِلْدَٰنٌ"
          ],
          "translation": "young boys"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ وِلْدَٰنٌ _____ إِذَا رَأَيْتَهُمْ حَسِبْتَهُمْ لُؤْلُؤًا مَّنثُورًا",
          "answer": "مُّخَلَّدُونَ",
          "options": [
            "شَرَّ",
            "لَا",
            "مُّخَلَّدُونَ",
            "شَاكِرًا"
          ],
          "translation": "made eternal"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ وِلْدَٰنٌ مُّخَلَّدُونَ _____ رَأَيْتَهُمْ حَسِبْتَهُمْ لُؤْلُؤًا مَّنثُورًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "وَيَخَافُونَ",
            "كَانَ",
            "إِذَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ وِلْدَٰنٌ مُّخَلَّدُونَ إِذَا _____ حَسِبْتَهُمْ لُؤْلُؤًا مَّنثُورًا",
          "answer": "رَأَيْتَهُمْ",
          "options": [
            "فَٱصْبِرْ",
            "مِنْهُمْ",
            "وَسَبِّحْهُ",
            "رَأَيْتَهُمْ"
          ],
          "translation": "you see them"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ وِلْدَٰنٌ مُّخَلَّدُونَ إِذَا رَأَيْتَهُمْ _____ لُؤْلُؤًا مَّنثُورًا",
          "answer": "حَسِبْتَهُمْ",
          "options": [
            "نَخَافُ",
            "إِذَا",
            "إِنَّا",
            "حَسِبْتَهُمْ"
          ],
          "translation": "you would think them"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ وِلْدَٰنٌ مُّخَلَّدُونَ إِذَا رَأَيْتَهُمْ حَسِبْتَهُمْ _____ مَّنثُورًا",
          "answer": "لُؤْلُؤًا",
          "options": [
            "يُحِبُّونَ",
            "لُؤْلُؤًا",
            "مَن",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(to be) pearls"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ وِلْدَٰنٌ مُّخَلَّدُونَ إِذَا رَأَيْتَهُمْ حَسِبْتَهُمْ لُؤْلُؤًا _____",
          "answer": "مَّنثُورًا",
          "options": [
            "شَمْسًا",
            "مُسْتَطِيرًا",
            "أَسْرَهُمْ",
            "مَّنثُورًا"
          ],
          "translation": "scattered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "76:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 142,
          "question": "_____ رَأَيْتَ ثَمَّ رَأَيْتَ نَعِيمًا وَمُلْكًا كَبِيرًا",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ﰝ",
            "نَّبْتَلِيهِ",
            "ٱلْعَاجِلَةَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَإِذَا _____ ثَمَّ رَأَيْتَ نَعِيمًا وَمُلْكًا كَبِيرًا",
          "answer": "رَأَيْتَ",
          "options": [
            "رَأَيْتَ",
            "بُكْرَةً",
            "وَسُرُورًا",
            "تُسَمَّىٰ"
          ],
          "translation": "you look"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ _____ رَأَيْتَ نَعِيمًا وَمُلْكًا كَبِيرًا",
          "answer": "ثَمَّ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَمَا",
            "يَشْرَبُ",
            "ثَمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ثَمَّ _____ نَعِيمًا وَمُلْكًا كَبِيرًا",
          "answer": "رَأَيْتَ",
          "options": [
            "مِسْكِينًا",
            "خَلَقْنَا",
            "رَأَيْتَ",
            "ٱلْعَاجِلَةَ"
          ],
          "translation": "you will see"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ثَمَّ رَأَيْتَ _____ وَمُلْكًا كَبِيرًا",
          "answer": "نَعِيمًا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "عَلَى",
            "شَرَابًا",
            "نَعِيمًا"
          ],
          "translation": "blessings"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ثَمَّ رَأَيْتَ نَعِيمًا _____ كَبِيرًا",
          "answer": "وَمُلْكًا",
          "options": [
            "سَمِيعًۢا",
            "زَنجَبِيلًا",
            "بِـَٔانِيَةٍ",
            "وَمُلْكًا"
          ],
          "translation": "and a kingdom"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَإِذَا رَأَيْتَ ثَمَّ رَأَيْتَ نَعِيمًا وَمُلْكًا _____",
          "answer": "كَبِيرًا",
          "options": [
            "شَرَّ",
            "كَفُورًا",
            "مَّذْكُورًا",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "76:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 149,
          "question": "_____ ثِيَابُ سُندُسٍ خُضْرٌ وَإِسْتَبْرَقٌ وَحُلُّوٓا۟ أَسَاوِرَ مِن فِضَّةٍ وَسَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
          "answer": "عَٰلِيَهُمْ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "عَٰلِيَهُمْ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "Upon them"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "عَٰلِيَهُمْ _____ سُندُسٍ خُضْرٌ وَإِسْتَبْرَقٌ وَحُلُّوٓا۟ أَسَاوِرَ مِن فِضَّةٍ وَسَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
          "answer": "ثِيَابُ",
          "options": [
            "خَلَقْنَٰهُمْ",
            "فِيهَا",
            "ثِيَابُ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "(will be) garments"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "عَٰلِيَهُمْ ثِيَابُ _____ خُضْرٌ وَإِسْتَبْرَقٌ وَحُلُّوٓا۟ أَسَاوِرَ مِن فِضَّةٍ وَسَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
          "answer": "سُندُسٍ",
          "options": [
            "لَا",
            "عَلَيْهِم",
            "مِن",
            "سُندُسٍ"
          ],
          "translation": "(of) fine silk"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "عَٰلِيَهُمْ ثِيَابُ سُندُسٍ _____ وَإِسْتَبْرَقٌ وَحُلُّوٓا۟ أَسَاوِرَ مِن فِضَّةٍ وَسَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
          "answer": "خُضْرٌ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَرَوْنَ",
            "قَمْطَرِيرًا",
            "خُضْرٌ"
          ],
          "translation": "green"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "عَٰلِيَهُمْ ثِيَابُ سُندُسٍ خُضْرٌ _____ وَحُلُّوٓا۟ أَسَاوِرَ مِن فِضَّةٍ وَسَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
          "answer": "وَإِسْتَبْرَقٌ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "كَانَ",
            "رَبِّهِۦ",
            "وَإِسْتَبْرَقٌ"
          ],
          "translation": "and heavy brocade"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "عَٰلِيَهُمْ ثِيَابُ سُندُسٍ خُضْرٌ وَإِسْتَبْرَقٌ _____ أَسَاوِرَ مِن فِضَّةٍ وَسَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
          "answer": "وَحُلُّوٓا۟",
          "options": [
            "أَعَدَّ",
            "وَحُلُّوٓا۟",
            "ٱلْعَاجِلَةَ",
            "وَيُطْعِمُونَ"
          ],
          "translation": "And they will be adorned"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "عَٰلِيَهُمْ ثِيَابُ سُندُسٍ خُضْرٌ وَإِسْتَبْرَقٌ وَحُلُّوٓا۟ _____ مِن فِضَّةٍ وَسَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
          "answer": "أَسَاوِرَ",
          "options": [
            "أَتَىٰ",
            "ﰗ",
            "أَسَاوِرَ",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "(with) bracelets"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "عَٰلِيَهُمْ ثِيَابُ سُندُسٍ خُضْرٌ وَإِسْتَبْرَقٌ وَحُلُّوٓا۟ أَسَاوِرَ _____ فِضَّةٍ وَسَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "أَن",
            "وَيَخَافُونَ",
            "أَمْشَاجٍ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "عَٰلِيَهُمْ ثِيَابُ سُندُسٍ خُضْرٌ وَإِسْتَبْرَقٌ وَحُلُّوٓا۟ أَسَاوِرَ مِن _____ وَسَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
          "answer": "فِضَّةٍ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "تُطِعْ",
            "فِضَّةٍ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "silver"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "عَٰلِيَهُمْ ثِيَابُ سُندُسٍ خُضْرٌ وَإِسْتَبْرَقٌ وَحُلُّوٓا۟ أَسَاوِرَ مِن فِضَّةٍ _____ رَبُّهُمْ شَرَابًا طَهُورًا",
          "answer": "وَسَقَىٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنِ",
            "فِضَّةٍ",
            "وَسَقَىٰهُمْ",
            "مِزَاجُهَا"
          ],
          "translation": "and will give them to drink"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "عَٰلِيَهُمْ ثِيَابُ سُندُسٍ خُضْرٌ وَإِسْتَبْرَقٌ وَحُلُّوٓا۟ أَسَاوِرَ مِن فِضَّةٍ وَسَقَىٰهُمْ _____ شَرَابًا طَهُورًا",
          "answer": "رَبُّهُمْ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "وَأَصِيلًا",
            "رَبُّهُمْ",
            "وَجَزَىٰهُم"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "عَٰلِيَهُمْ ثِيَابُ سُندُسٍ خُضْرٌ وَإِسْتَبْرَقٌ وَحُلُّوٓا۟ أَسَاوِرَ مِن فِضَّةٍ وَسَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ _____ طَهُورًا",
          "answer": "شَرَابًا",
          "options": [
            "وَٱذْكُرِ",
            "تُسَمَّىٰ",
            "شَرَابًا",
            "هَٰذِهِۦ"
          ],
          "translation": "a drink"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "عَٰلِيَهُمْ ثِيَابُ سُندُسٍ خُضْرٌ وَإِسْتَبْرَقٌ وَحُلُّوٓا۟ أَسَاوِرَ مِن فِضَّةٍ وَسَقَىٰهُمْ رَبُّهُمْ شَرَابًا _____",
          "answer": "طَهُورًا",
          "options": [
            "طَهُورًا",
            "رَأَيْتَ",
            "سَلَٰسِلَا۟",
            "وَإِسْتَبْرَقٌ"
          ],
          "translation": "pure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "76:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 162,
          "question": "_____ هَٰذَا كَانَ لَكُمْ جَزَآءً وَكَانَ سَعْيُكُم مَّشْكُورًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "نُّطْفَةٍ",
            "إِذَا",
            "ٱلْعَاجِلَةَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "إِنَّ _____ كَانَ لَكُمْ جَزَآءً وَكَانَ سَعْيُكُم مَّشْكُورًا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "هَٰذَا",
            "حَكِيمًا",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا _____ لَكُمْ جَزَآءً وَكَانَ سَعْيُكُم مَّشْكُورًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "تَذْكِرَةٌ",
            "قَوَارِيرَا۠",
            "كَانَ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا كَانَ _____ جَزَآءً وَكَانَ سَعْيُكُم مَّشْكُورًا",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "تُطِعْ",
            "لَكُمْ",
            "رَبِّكَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا كَانَ لَكُمْ _____ وَكَانَ سَعْيُكُم مَّشْكُورًا",
          "answer": "جَزَآءً",
          "options": [
            "وَسَعِيرًا",
            "هَٰذَا",
            "جَزَآءً",
            "مِسْكِينًا"
          ],
          "translation": "a reward"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا كَانَ لَكُمْ جَزَآءً _____ سَعْيُكُم مَّشْكُورًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلَ",
            "أَعَدَّ",
            "وَكَانَ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "and has been"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا كَانَ لَكُمْ جَزَآءً وَكَانَ _____ مَّشْكُورًا",
          "answer": "سَعْيُكُم",
          "options": [
            "ﰌ",
            "مَّنثُورًا",
            "سَعْيُكُم",
            "وَجَزَىٰهُم"
          ],
          "translation": "your effort"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا كَانَ لَكُمْ جَزَآءً وَكَانَ سَعْيُكُم _____",
          "answer": "مَّشْكُورًا",
          "options": [
            "قَمْطَرِيرًا",
            "مَّشْكُورًا",
            "طَوِيلًا",
            "وَدَانِيَةً"
          ],
          "translation": "appreciated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "76:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 170,
          "question": "_____ نَحْنُ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ تَنزِيلًا",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "فِضَّةٍ",
            "فِى",
            "فِيهَا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "إِنَّا _____ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ تَنزِيلًا",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "نَعِيمًا",
            "وَشَدَدْنَآ",
            "ﰑ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "[We]"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ _____ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ تَنزِيلًا",
          "answer": "نَزَّلْنَا",
          "options": [
            "نَزَّلْنَا",
            "ظِلَٰلُهَا",
            "أَعْتَدْنَا",
            "وَسَقَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "[We] revealed"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نَزَّلْنَا _____ ٱلْقُرْءَانَ تَنزِيلًا",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "إِنَّ",
            "فِضَّةٍ",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ _____ تَنزِيلًا",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "تَذْلِيلًا",
            "تَفْجِيرًا",
            "لَيْلًا"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نَزَّلْنَا عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ _____",
          "answer": "تَنزِيلًا",
          "options": [
            "وَأَصِيلًا",
            "تَنزِيلًا",
            "ﰎ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "progressively"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "76:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 176,
          "question": "_____ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تُطِعْ مِنْهُمْ ءَاثِمًا أَوْ كَفُورًا",
          "answer": "فَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "إِمَّا",
            "وَيُطْعِمُونَ",
            "فَٱصْبِرْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "So be patient"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "فَٱصْبِرْ _____ رَبِّكَ وَلَا تُطِعْ مِنْهُمْ ءَاثِمًا أَوْ كَفُورًا",
          "answer": "لِحُكْمِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لِحُكْمِ",
            "مِّن",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "for (the) Command"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "فَٱصْبِرْ لِحُكْمِ _____ وَلَا تُطِعْ مِنْهُمْ ءَاثِمًا أَوْ كَفُورًا",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "رَبِّكَ",
            "هَلْ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "فَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ _____ تُطِعْ مِنْهُمْ ءَاثِمًا أَوْ كَفُورًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "سَمِيعًۢا",
            "ﰊ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "فَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا _____ مِنْهُمْ ءَاثِمًا أَوْ كَفُورًا",
          "answer": "تُطِعْ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "رَبِّكَ",
            "تُطِعْ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "obey"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "فَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تُطِعْ _____ ءَاثِمًا أَوْ كَفُورًا",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلدَّهْرِ",
            "إِنَّ",
            "ﰌ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "فَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تُطِعْ مِنْهُمْ _____ أَوْ كَفُورًا",
          "answer": "ءَاثِمًا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فِضَّةٍ",
            "يَكُن",
            "ءَاثِمًا"
          ],
          "translation": "any sinner"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "فَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تُطِعْ مِنْهُمْ ءَاثِمًا _____ كَفُورًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "عَبُوسًا",
            "أَوْ",
            "طَوِيلًا",
            "يَشَآءَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "فَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تُطِعْ مِنْهُمْ ءَاثِمًا أَوْ _____",
          "answer": "كَفُورًا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "كَفُورًا",
            "كَانَ",
            "تَنزِيلًا"
          ],
          "translation": "disbeliever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "76:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 185,
          "question": "_____ ٱسْمَ رَبِّكَ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "وَٱذْكُرِ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرِ",
            "ﰇ",
            "وَلَا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "And remember"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَٱذْكُرِ _____ رَبِّكَ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "ٱسْمَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فِيهَا",
            "حَكِيمًا",
            "ٱسْمَ"
          ],
          "translation": "(the) name"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَٱذْكُرِ ٱسْمَ _____ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "أَعَدَّ",
            "رَبِّكَ",
            "فَٱصْبِرْ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَٱذْكُرِ ٱسْمَ رَبِّكَ _____ وَأَصِيلًا",
          "answer": "بُكْرَةً",
          "options": [
            "صَبَرُوا۟",
            "وَأَكْوَابٍ",
            "بُكْرَةً",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "morning"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَٱذْكُرِ ٱسْمَ رَبِّكَ بُكْرَةً _____",
          "answer": "وَأَصِيلًا",
          "options": [
            "وَأَصِيلًا",
            "جَنَّةً",
            "رَأَيْتَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "and evening"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "76:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 190,
          "question": "_____ ٱلَّيْلِ فَٱسْجُدْ لَهُۥ وَسَبِّحْهُ لَيْلًا طَوِيلًا",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "يَشَآءُ",
            "شَرُّهُۥ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And of"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَمِنَ _____ فَٱسْجُدْ لَهُۥ وَسَبِّحْهُ لَيْلًا طَوِيلًا",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "ﰃ",
            "ءَاثِمًا"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ _____ لَهُۥ وَسَبِّحْهُ لَيْلًا طَوِيلًا",
          "answer": "فَٱسْجُدْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "فَٱسْجُدْ",
            "عِبَادُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "prostrate"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَٱسْجُدْ _____ وَسَبِّحْهُ لَيْلًا طَوِيلًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "يُفَجِّرُونَهَا",
            "لَهُۥ",
            "أَلِيمًۢا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَٱسْجُدْ لَهُۥ _____ لَيْلًا طَوِيلًا",
          "answer": "وَسَبِّحْهُ",
          "options": [
            "وَسَبِّحْهُ",
            "إِنَّا",
            "هَدَيْنَٰهُ",
            "إِمَّا"
          ],
          "translation": "and glorify Him"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَٱسْجُدْ لَهُۥ وَسَبِّحْهُ _____ طَوِيلًا",
          "answer": "لَيْلًا",
          "options": [
            "لَيْلًا",
            "ٱلَّيْلِ",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱلْعَاجِلَةَ"
          ],
          "translation": "a night"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَٱسْجُدْ لَهُۥ وَسَبِّحْهُ لَيْلًا _____",
          "answer": "طَوِيلًا",
          "options": [
            "أَعْتَدْنَا",
            "طَوِيلًا",
            "كَانَ",
            "وَذُلِّلَتْ"
          ],
          "translation": "long"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "76:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 197,
          "question": "_____ هَٰٓؤُلَآءِ يُحِبُّونَ ٱلْعَاجِلَةَ وَيَذَرُونَ وَرَآءَهُمْ يَوْمًا ثَقِيلًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "نَضْرَةً",
            "ثِيَابُ",
            "خَلَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "إِنَّ _____ يُحِبُّونَ ٱلْعَاجِلَةَ وَيَذَرُونَ وَرَآءَهُمْ يَوْمًا ثَقِيلًا",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يُحِبُّونَ",
            "فَٱسْجُدْ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ _____ ٱلْعَاجِلَةَ وَيَذَرُونَ وَرَآءَهُمْ يَوْمًا ثَقِيلًا",
          "answer": "يُحِبُّونَ",
          "options": [
            "حَسِبْتَهُمْ",
            "هَلْ",
            "سَلَٰسِلَا۟",
            "يُحِبُّونَ"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ يُحِبُّونَ _____ وَيَذَرُونَ وَرَآءَهُمْ يَوْمًا ثَقِيلًا",
          "answer": "ٱلْعَاجِلَةَ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "فَوَقَىٰهُمُ",
            "ٱلْعَاجِلَةَ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "the immediate"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ يُحِبُّونَ ٱلْعَاجِلَةَ _____ وَرَآءَهُمْ يَوْمًا ثَقِيلًا",
          "answer": "وَيَذَرُونَ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "وَيَذَرُونَ",
            "ﰏ",
            "أَسْرَهُمْ"
          ],
          "translation": "and leave"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ يُحِبُّونَ ٱلْعَاجِلَةَ وَيَذَرُونَ _____ يَوْمًا ثَقِيلًا",
          "answer": "وَرَآءَهُمْ",
          "options": [
            "وَحَرِيرًا",
            "وَرَآءَهُمْ",
            "مِّن",
            "فِضَّةٍ"
          ],
          "translation": "behind them"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ يُحِبُّونَ ٱلْعَاجِلَةَ وَيَذَرُونَ وَرَآءَهُمْ _____ ثَقِيلًا",
          "answer": "يَوْمًا",
          "options": [
            "يَوْمًا",
            "عَذَابًا",
            "ﰖ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "a Day"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ يُحِبُّونَ ٱلْعَاجِلَةَ وَيَذَرُونَ وَرَآءَهُمْ يَوْمًا _____",
          "answer": "ثَقِيلًا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "وِلْدَٰنٌ",
            "ﰈ",
            "ثَقِيلًا"
          ],
          "translation": "grave"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "76:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 205,
          "question": "_____ خَلَقْنَٰهُمْ وَشَدَدْنَآ أَسْرَهُمْ وَإِذَا شِئْنَا بَدَّلْنَآ أَمْثَٰلَهُمْ تَبْدِيلًا",
          "answer": "نَّحْنُ",
          "options": [
            "قَدَّرُوهَا",
            "ٱسْمَ",
            "نَّحْنُ",
            "لُؤْلُؤًا"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "نَّحْنُ _____ وَشَدَدْنَآ أَسْرَهُمْ وَإِذَا شِئْنَا بَدَّلْنَآ أَمْثَٰلَهُمْ تَبْدِيلًا",
          "answer": "خَلَقْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "رَأَيْتَ",
            "تَذْلِيلًا",
            "خَلَقْنَٰهُمْ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "created them"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "نَّحْنُ خَلَقْنَٰهُمْ _____ أَسْرَهُمْ وَإِذَا شِئْنَا بَدَّلْنَآ أَمْثَٰلَهُمْ تَبْدِيلًا",
          "answer": "وَشَدَدْنَآ",
          "options": [
            "كَافُورًا",
            "وَشَدَدْنَآ",
            "ﰂ",
            "قَوَارِيرَا۟"
          ],
          "translation": "and We strengthened"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "نَّحْنُ خَلَقْنَٰهُمْ وَشَدَدْنَآ _____ وَإِذَا شِئْنَا بَدَّلْنَآ أَمْثَٰلَهُمْ تَبْدِيلًا",
          "answer": "أَسْرَهُمْ",
          "options": [
            "وَإِسْتَبْرَقٌ",
            "أَسْرَهُمْ",
            "وَيُسْقَوْنَ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "their forms"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "نَّحْنُ خَلَقْنَٰهُمْ وَشَدَدْنَآ أَسْرَهُمْ _____ شِئْنَا بَدَّلْنَآ أَمْثَٰلَهُمْ تَبْدِيلًا",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "وَسَعِيرًا",
            "مِن",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "نَّحْنُ خَلَقْنَٰهُمْ وَشَدَدْنَآ أَسْرَهُمْ وَإِذَا _____ بَدَّلْنَآ أَمْثَٰلَهُمْ تَبْدِيلًا",
          "answer": "شِئْنَا",
          "options": [
            "نَزَّلْنَا",
            "ﰗ",
            "شِئْنَا",
            "وَأَغْلَٰلًا"
          ],
          "translation": "We will"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "نَّحْنُ خَلَقْنَٰهُمْ وَشَدَدْنَآ أَسْرَهُمْ وَإِذَا شِئْنَا _____ أَمْثَٰلَهُمْ تَبْدِيلًا",
          "answer": "بَدَّلْنَآ",
          "options": [
            "بَدَّلْنَآ",
            "وَأَصِيلًا",
            "مَّذْكُورًا",
            "شَاكِرًا"
          ],
          "translation": "We can change"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "نَّحْنُ خَلَقْنَٰهُمْ وَشَدَدْنَآ أَسْرَهُمْ وَإِذَا شِئْنَا بَدَّلْنَآ _____ تَبْدِيلًا",
          "answer": "أَمْثَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "أَمْثَٰلَهُمْ",
            "وَإِسْتَبْرَقٌ",
            "وَيَطُوفُ",
            "يَشَآءَ"
          ],
          "translation": "their likeness[es]"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "نَّحْنُ خَلَقْنَٰهُمْ وَشَدَدْنَآ أَسْرَهُمْ وَإِذَا شِئْنَا بَدَّلْنَآ أَمْثَٰلَهُمْ _____",
          "answer": "تَبْدِيلًا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "تَبْدِيلًا",
            "وَسُرُورًا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(with) a change"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "76:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 214,
          "question": "_____ هَٰذِهِۦ تَذْكِرَةٌ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "نُرِيدُ",
            "إِنَّ",
            "ﰑ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "إِنَّ _____ تَذْكِرَةٌ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "هَٰذِهِۦ",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦ",
            "وَسَعِيرًا",
            "ٱلدَّهْرِ",
            "عَلِيمًا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦ _____ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "تَذْكِرَةٌ",
          "options": [
            "كَفُورًا",
            "تَذْكِرَةٌ",
            "شَمْسًا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) a reminder"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦ تَذْكِرَةٌ _____ شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "لُؤْلُؤًا",
            "فَمَن",
            "ﰜ",
            "ٱلْعَاجِلَةَ"
          ],
          "translation": "so whoever"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦ تَذْكِرَةٌ فَمَن _____ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "يَكُن",
            "شَآءَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦ تَذْكِرَةٌ فَمَن شَآءَ _____ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "بِمَا",
            "لُؤْلُؤًا",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "let him take"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦ تَذْكِرَةٌ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ _____ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "خُضْرٌ",
            "إِلَىٰ",
            "لِوَجْهِ",
            "نَخَافُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦ تَذْكِرَةٌ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ _____ سَبِيلًا",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "وَسَعِيرًا",
            "يُفَجِّرُونَهَا",
            "مَّشْكُورًا",
            "رَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦ تَذْكِرَةٌ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ _____",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "سُندُسٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰉ",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "a way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "76:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 223,
          "question": "_____ تَشَآءُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "تَبْدِيلًا",
            "تَفْجِيرًا",
            "وَسَقَىٰهُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "وَمَا _____ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "تَشَآءُونَ",
          "options": [
            "تَشَآءُونَ",
            "ﰇ",
            "إِذَا",
            "هَدَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "you will"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَمَا تَشَآءُونَ _____ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "رَأَيْتَ",
            "إِمَّا",
            "يَكُن",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَمَا تَشَآءُونَ إِلَّآ _____ يَشَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "بَدَّلْنَآ",
            "أَن",
            "قُطُوفُهَا",
            "رَأَيْتَهُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَمَا تَشَآءُونَ إِلَّآ أَن _____ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "يَشَآءَ",
          "options": [
            "فِضَّةٍ",
            "أَسْرَهُمْ",
            "إِنَّ",
            "يَشَآءَ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَمَا تَشَآءُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "رَّبِّنَا",
            "ﰊ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "وَمَا تَشَآءُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ _____ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "نَخَافُ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَمَا تَشَآءُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ _____ كَانَ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "نَضْرَةً",
            "شِئْنَا",
            "أَعَدَّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَمَا تَشَآءُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ _____ عَلِيمًا حَكِيمًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "كَانَ",
            "أَوْ",
            "أَمْثَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَمَا تَشَآءُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ _____ حَكِيمًا",
          "answer": "عَلِيمًا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مِن",
            "عَلِيمًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَمَا تَشَآءُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ كَانَ عَلِيمًا _____",
          "answer": "حَكِيمًا",
          "options": [
            "ءَاثِمًا",
            "شُكُورًا",
            "حَكِيمًا",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "76:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 234,
          "question": "_____ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمِينَ أَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًۢا",
          "answer": "يُدْخِلُ",
          "options": [
            "يُدْخِلُ",
            "كَافُورًا",
            "عِبَادُ",
            "وَيَتِيمًا"
          ],
          "translation": "He admits"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "يُدْخِلُ _____ يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمِينَ أَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًۢا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "تُطِعْ",
            "نَّبْتَلِيهِ",
            "يَكُن",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "يُدْخِلُ مَن _____ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمِينَ أَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًۢا",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "سَلَٰسِلَا۟",
            "أَعَدَّ",
            "يَشَآءُ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ _____ رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمِينَ أَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًۢا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَافُورًا",
            "فِى",
            "شِئْنَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى _____ وَٱلظَّٰلِمِينَ أَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًۢا",
          "answer": "رَحْمَتِهِۦ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "رَحْمَتِهِۦ",
            "ٱلْأَبْرَارَ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "His mercy"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ _____ أَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًۢا",
          "answer": "وَٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ﰛ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "but (for) the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمِينَ _____ لَهُمْ عَذَابًا أَلِيمًۢا",
          "answer": "أَعَدَّ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "رَأَيْتَ",
            "أَعَدَّ"
          ],
          "translation": "He has prepared"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمِينَ أَعَدَّ _____ عَذَابًا أَلِيمًۢا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "وَسَقَىٰهُمْ",
            "لَهُمْ",
            "مِنْهُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمِينَ أَعَدَّ لَهُمْ _____ أَلِيمًۢا",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "يَكُن",
            "عِبَادُ",
            "وَيَذَرُونَ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "يُدْخِلُ مَن يَشَآءُ فِى رَحْمَتِهِۦ وَٱلظَّٰلِمِينَ أَعَدَّ لَهُمْ عَذَابًا _____",
          "answer": "أَلِيمًۢا",
          "options": [
            "وَيَخَافُونَ",
            "كَانَ",
            "أَعَدَّ",
            "أَلِيمًۢا"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    }
  ]
}